出事三地點非委員會調查範圍

2019年01月31日

出事三地點非委員會調查範圍

【本報訊】沙中綫紅磡站調查委員會剛於星期二完成聆訊，昨再爆出新問題，惟調查委員會的職權範圍僅涵蓋紅磡站連續牆及月台層板工程，政府則指今次涉事地點不涉及委員會工作範圍。

運房局長陳帆和路政署長陳派明昨被問到是否避開委員會調查時，均指今次公佈的三個地點，即列車停放處、北面及南面連接隧道都在調查委員會工作範圍以外。但陳帆稱會參考實際情況，再看下一步跟進行動。

去年3月已有傳媒揭發沙中綫紅磡站北面連接隧道於2017年8月有嚴重滲水問題；《蘋果》5月亦揭露紅磡站連續牆和月台層板鋼筋接駁問題。特首林鄭月娥6月宣佈就紅磡站月台鋼筋工程問題成立調查委員會，但其後將職權範圍局限於紅磡站連續牆及月台層板工程。

相關新聞：禮頓擅改設計 交假圖則範圍及位置無從得知

議員擬提出引用特權法

代表委員會的資深大律師Ian Pennicott（圖）在10月22日首日正式聆訊時提到，委員會9月初步聆訊時有跟進北面連接隧道滲水問題，並了解是否屬委員會職權範圍。委員會其後收到政府、港鐵、禮頓等提交陳詞，最終確定不屬職權範圍內。

公民黨立法會議員陳淑莊指，當時沙中綫多個車站出現問題，已指出調查委員會職權範圍狹窄，但現時委員會工作已近完成，要視乎委員會主席夏正民和成員會否「抵得諗」，再擴大調查範圍。她個人將向立法會提出引用權力及特權條例，徹查沙中綫工程醜聞，促建制派勿再阻撓。

■記者羅繼盛

上一則
上一則
政府港鐵隱瞞文件缺失八個月

下一則
下一則
超聲波誤差大 陳帆拒承諾重度

禮頓擅改設計 交假圖則範圍及位置無從得知
政府港鐵隱瞞文件缺失八個月
超聲波誤差大 陳帆拒承諾重度
大量施工紀錄消失 紅磡站安全成疑沙中綫點收科？